# Пишем скрипт

## Цель:
Написать скрипт на языке Bash;

## Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Написать скрипт для CRON, который раз в час будет формировать письмо и отправлять на заданную почту.

### Необходимая информация в письме:

- Список IP адресов (с наибольшим кол-вом запросов) с указанием кол-ва запросов c момента последнего запуска скрипта;
- Список запрашиваемых URL (с наибольшим кол-вом запросов) с указанием кол-ва запросов c момента последнего запуска скрипта;
- Ошибки веб-сервера/приложения c момента последнего запуска;
- Список всех кодов HTTP ответа с указанием их кол-ва с момента последнего запуска скрипта.

Скрипт должен предотвращать одновременный запуск нескольких копий, до его завершения.

В письме должен быть прописан обрабатываемый временной диапазон.

## Критерии оценки:
Трапы и функции, а также sed и find +1 балл.

## Особенности реализации

1. Для ежечасного запуска скрипт `send_email.sh` необходимо поместить в папку `/etc/cron.hourly/`
2. Для защиты от запуска нескольких "джоб" используется создание лок-файла в папке `/tmp`
3. Скрипт сохраняет время последнего обработанного лога и использует его, чтобы при следующем запуске начинать с более свежих логов
4. Предполагается, что ротацию логов осуществляет сторонний сервис

### Requirements
В системе должен быть установлен пакет `mailx`

Для Ubuntu/Debian:

```commandline
apt-get update && apt-get install -y mailutils
```
